\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs} % Para usar toprule y midrule

\title{Diccionario de Datos}
\author{Tu Nombre}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Introducción}

\newpage

\section*{Diccionario de Datos}

El diccionario de datos describe la estructura de la base de datos utilizada en el sistema de gestión de consumo energético empresarial. A continuación se detallan los modelos y sus respectivos atributos, así como las relaciones entre ellos.


\begin{longtable}{|l|l|l|l|l|l|l|}
    \toprule
    \textbf{Campo} & \textbf{Tipo de Dato} & \textbf{Longitud} & \textbf{PK} & \textbf{FK} & \textbf{Restricciones} & \textbf{Descripción} \\
    \midrule
    \endfirsthead
    \toprule
    \textbf{Campo} & \textbf{Tipo de Dato} & \textbf{Longitud} & \textbf{PK} & \textbf{FK} & \textbf{Restricciones} & \textbf{Descripción} \\
    \midrule
    \endhead
    \midrule
    \endfoot
    \bottomrule
    \endlastfoot
    
    Company & id & Integer & Sí & No & Auto Increment & Identificador único de la compañía. \\
    \hline
    Company & Limit & Float & No & No & Not Null, Default 0 & Límite de consumo asignado a la compañía. \\
    \hline
    Company & Increase & Float & No & No & Not Null, Default 20 & Porcentaje de aumento para el cálculo de costos. \\
    \hline
    Company & Extra\_Percent & Float & No & No & Not Null, Default 15 & Porcentaje adicional para el cálculo de costos. \\
    \hline
    Company & Reading & Integer & No & No & Default 0 & Última lectura registrada del consumo. \\
    \hline
    Company & Last\_Reading & Integer & No & No & Default 0 & Lectura anterior registrada. \\
    \hline
    Company & Type & String & No & No & Not Null, Default "" & Tipo de compañía (ej. categoría de empresa). \\
    \hline
    Company & Name & String & No & No & Not Null, Unique & Nombre de la compañía (único). \\
    \hline
    Company & Addr & String & No & No & Not Null, Unique, Default "" & Dirección de la compañía (única). \\
    \hline
    Company & areas & Relación & No & Sí & & Relación con el modelo de \texttt{Area}. \\
    \hline
    Company & bills & Relación & No & Sí & & Relación con el modelo de \texttt{Bill}. \\
    \hline
    Company & people & Relación & No & Sí & & Relación con el modelo de \texttt{User}. \\
    \hline
    User & id & Integer & Sí & No & Auto Increment & Identificador único del usuario. \\
    \hline
    User & Username & String & No & No & Unique, Not Null & Nombre de usuario (único). \\
    \hline
    User & Password & String & No & No & Not Null & Contraseña del usuario. \\
    \hline
    User & CompanyID & Integer & No & Sí & Foreign Key & Identificador de la compañía a la que pertenece el usuario. \\
    \hline
    User & GroupID & Integer & No & Sí & Foreign Key & Identificador del grupo al que pertenece el usuario. \\
    \hline
    User & company & Relación & No & Sí & & Relación con el modelo de \texttt{Company}. \\
    \hline
    User & group & Relación & No & Sí & & Relación con el modelo de \texttt{Group}. \\
    \hline
    Area & id & Integer & Sí & No & Auto Increment & Identificador único del área. \\
    \hline
    Area & CompanyID & Integer & No & Sí & Foreign Key & Identificador de la compañía a la que pertenece el área. \\
    \hline
    Area & Name & String & No & No & Not Null & Nombre del área (ej. "Oficina", "Almacén"). \\
    \hline
    Area & Responsible & String & No & No & Not Null & Persona responsable del área. \\
    \hline
    Area & company & Relación & No & Sí & & Relación con el modelo de \texttt{Company}. \\
    \hline
    Area & equipments & Relación & No & Sí & & Relación con el modelo de \texttt{Equipment}. \\
    \hline
    Equipment & id & Integer & Sí & No & Auto Increment & Identificador único del equipo. \\
    \hline
    Equipment & AreaID & Integer & No & Sí & Foreign Key & Identificador del área a la que pertenece el equipo. \\
    \hline
    Equipment & AverageDailyConsumption & Float & No & No & Not Null, Default 0 & Consumo promedio diario del equipo. \\
    \hline
    Equipment & MaintenanceStatus & String & No & No & Not Null, Default "" & Estado de mantenimiento del equipo. \\
    \hline
    Equipment & EnergyEfficiency & Float & No & No & Not Null, Default 0 & Eficiencia energética del equipo. \\
    \hline
    Equipment & NominalCapacity & Float & No & No & Not Null, Default 0 & Capacidad nominal del equipo. \\
    \hline
    Equipment & EstimatedLifespan & Float & No & No & Not Null, Default 0 & Vida útil estimada del equipo. \\
    \hline
    Equipment & InstallationDate & DateTime & No & No & Not Null & Fecha de instalación del equipo. \\
    \hline
    Equipment & UsageFrequency & String & No & No & Not Null, Default "" & Frecuencia de uso del equipo. \\
    \hline
    Equipment & Type & String & No & No & Not Null, Default "" & Tipo de equipo. \\
    \hline
    Equipment & Brand & String & No & No & Not Null, Default "" & Marca del equipo. \\
    \hline
    Equipment & Model & String & No & No & Not Null, Default "" & Modelo del equipo. \\
    \hline
    Equipment & CriticalEnergySystem & String & No & No & Not Null, Default "" & Indica si el equipo es parte de un sistema crítico. \\
    \hline
    Group & id & Integer & Sí & No & Auto Increment & Identificador único del grupo. \\
    \hline
    Group & Name & String & No & No & Not Null & Nombre del grupo (ej. Admin, Usuario). \\
    \hline
    Group & people & Relación & No & Sí & & Relación con el modelo de \texttt{User}. \\
    \hline
    Bill & id & Integer & Sí & No & Auto Increment & Identificador único de la factura. \\
    \hline
    Bill & BillDate & Date & No & No & Not Null & Fecha de emisión de la factura. \\
    \hline
    Bill & CompanyID & Integer & No & Sí & Foreign Key & Identificador de la compañía a la que pertenece la factura. \\
    \hline
    Bill & Reading & Float & No & No & Not Null & Lectura registrada en la factura. \\
    \hline
    Bill & DailyConsumption & Float & No & No & Not Null & Consumo diario registrado en la factura. \\
    \hline
    Bill & Cost & Float & No & No & Not Null & Costo asociado al consumo registrado. \\
    \hline
    Bill & OverLimit & Integer & No

\end{longtable}



\end{document}